---
title: "取引ツールの紹介"
date: 2018-11-28T19:45:37+08:00
anchor: "about-trading-tool"
weight: 2
draft: false
---

## 自動売買ツールのご紹介

大きくはなくとも、着実に利益をあげられるBinance取引所でのXLM、XRP専用の自動売買ツールを開発しましたのでご紹介します。

## コンセプト
トレード機能としては、「小さく確実に、何度も利確する！」です。
もし利益が多くなりそうならば、トレードを停止させれば、無駄な税金を払う必要はありません。

簡単なオプションを指定するだけでアプリを起動、運用することができ、またコマンドライン（コマンドプロンプト 以下コマンドラインに統一）インターフェースアプリなので、アプリを複数起動することが容易にできます。

本アプリでは、次のような利用シーンを想定しています。

いちいちWEBブラウザでBinanceにログインしてチャートを除く各種情報を見るのが面倒くさい。

コマンド一発で情報表示が可能です。（コマンド例：binbot balance）

スキャルで小さく稼ぎつつ、短期で少し大きめの利益を獲得したい。

おまかせください！複数のコマンドラインで例えば２つのスキャルトレード、1つの短期トレードを同時に実行、運用することなどができます。本アプリは10までの同時実行が可能です。

本ツールはCLIと呼ばれるインターフェースによる方式で、各種機能を提供します。

## 機能概要

### 情報表示
- 残高表示
  - 現在の残高を表示します。
- ティッカー表示
  - 指定した通貨ペアの最終価格を表示します。
- 未約定注文情報表示
  - 約定していない注文の内容を表示します。
- 直近の取引情報表示
  - キャンセル済み注文、約定済み注文、未約定注文を表示します。
- 最終の取引済み情報表示
  - （自分のではなく）マーケットの取引済み履歴を表示します。

### 3種類のトレード
- 1分足でのスキャルピングトレード
    - 約スプレッド幅分の利益を獲得します。相場が上昇中は頻繁にトレードを行います。強制停止させるまで連続して
- 3分足でのEMAを判断による短期トレード
  - EMAのゴールデンクロス（厳密には違う）で買い、下がり始めたところで売ります。売りが約定した時点で終了します。次のアップデートで連続稼働のオプションを追加予定。
- レンジ相場における、手動売買価格範囲指定によるトレード
  - 相場が確実にレンジ相場だと思った場合は、上値と下値を指定して放置します。売りが約定した時点で終了します。

1分足のスキャルピングトレードでは、30秒以内に約定しない場合、条件判断をしてポジションを取り直す機能があります。

## どの程度の利益を見込めるのか？

大前提として、手数料をBNBでの支払いに設定していることと、Binanceの利用期間が1年未満で取引手数料が0.05%になっていることとします。

また以下で示す金額は手数料を含めていませんので、購入金額と売却金額 x 0.0005を差し引いた金額が純利益となりますのでご承知ください。

レンジ相場用の上値、下値指定での取引は設定値と運によるのでなんとも言えませんが、0.01 * 1000XLM = 10USDT が1度の取引（2時間）で最高額です。うまく設定できれば、0.001（XLMUSDT）ほどの利益を何度もとれると思います。

短期トレードでは、0.006USDT * 数量 * 3（トレード回数）ほどです。（1000XLMの場合だと、 0.006 * 1000 * 3 = 18USDT）


スキャル取引の場合は、利益がほぼ板のスプレッド幅ですので、急上昇中を除くと0.0003 ~ 0.0005となる場合が多いです（XLMの場合）
1,000XLMで取引を1つのアプリ起動でおこなった場合、
1000 * 0.0003 * 50（1日の平均約定回数） = 15 USDTとなります。
手数料を差し引くと約半分くらいになります。

上記条件でアプリを３つ起動して運用する場合は、その3倍近くになります。

上記条件でアプリを１つだけ運用する場合だと、

15USDT * 30日 = 約450 USDTが一ヶ月の利益目安となります。

10万円を運用資金として、アプリを５つ起動し、それぞれ1,000 XLMで運用すれば、単純計算上は一ヶ月あたり約15万となります。

もちろん、下げ相場が続けば取引回数が激減しますので、この限りではありません。
